\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{lucilia}[2019/01/21 Notations et macros du projet Lucilia]

%%
%% Commandes
%%

% À faire
\usepackage[obeyFinal]{todonotes}
\newcommand{\TK}[1]{\textcolor{red}{\textbf{[[#1]]}}}
\newenvironment{tocome}%
    {\begingroup\color{red}\bfseries[[}%
    {]]\endgroup}

% Définition et référence à un problème
\newcommand{\RefProblem}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\DefProblemName}[1]{\def\@ProblemName{#1}}
\newcommand{\DefProblemInput}[1]{\def\@ProblemInput{#1}}
\newcommand{\DefProblemOutput}[1]{\def\@ProblemOutput{#1}}
\newenvironment{def-problem}{\begingroup}{\addvspace{.5\baselineskip}
    \begin{tabularx}{\dimexpr\linewidth-\parindent}{@{} r @{\enskip} X}
        \textbf{Problème~:} & \RefProblem{\@ProblemName}\\
        \textbf{Entrée~:} & \@ProblemInput\\
        \textbf{Sortie~:} & \@ProblemOutput
    \end{tabularx}%
\par\addvspace{.5\baselineskip}\endgroup}

% Figure en deux colonnes avec légende sur le côté
\newsavebox\@DuoBox
\newcommand{\DuoContent}[1]{\def\@DuoContent{#1}}
\newcommand{\DuoCaption}[1]{\def\@DuoCaption{#1}}
\newcommand{\DuoFigure}[1]{\def\@DuoFigure{#1}}
\newenvironment{duo}[1][5cm]{%
\begingroup%
\edef\savedwidth{#1}%
\edef\savedindent{\the\parindent}%
}{%
% Mesure de la hauteur de la figure
\begin{lrbox}{\@DuoBox}
\begin{minipage}[t]{\savedwidth}%
    \mbox{}\\[-\baselineskip]%
    \resizebox{\savedwidth}{!}{\@DuoFigure}
\end{minipage}
\end{lrbox}%
% Rendu des deux colonnes
\noindent%
\begin{minipage}[t][\ht\@DuoBox+\dp\@DuoBox]{\dimexpr\textwidth-\savedwidth-\columnsep}%
    \mbox{}\\[-\baselineskip]%
    \setlength\parindent{\savedindent}%
    \hspace*{\parindent}%
    \@DuoContent

    \vfill
    \footnoterule\par%
    \captionsetup[figure]{labelformat=side}%
    \@DuoCaption%
    \captionsetup[figure]{labelformat=default}
\end{minipage}\hfill\usebox\@DuoBox
\endgroup%
}

% Style de légende pour signifier que la figure est située ci-contre
\DeclareCaptionLabelFormat{side}{\textsc{#1 #2}~(ci-contre)}

% Coloration d’une valeur en fonction de son amplitude
\definecolor{TintMinRed}{HTML}{FF7973}
\def\@TintMinColor{TintMinRed}
\newcommand{\TintMinColor}[1]{\global\def\@TintMinColor{#1}}

\definecolor{TintMaxGreen}{HTML}{7ACC84}
\def\@TintMaxColor{TintMaxGreen}
\newcommand{\TintMaxColor}[1]{\global\def\@TintMaxColor{#1}}

\def\@TintMinValue{0}
\newcommand{\TintMinValue}[1]{\global\def\@TintMinValue{#1}}
\def\@TintMaxValue{255}
\newcommand{\TintMaxValue}[1]{\global\def\@TintMaxValue{#1}}

\newcommand{\Tint}[1]{%
    % Calcul de la proportion de la valeur donnée entre la valeur min et max
    % (il est nécessaire d’utiliser le moteur de précision étendue FPU)
    \pgfkeys{/pgf/fpu}%
    \pgfmathparse{100.0*(#1-\@TintMinValue)/(\@TintMaxValue-\@TintMinValue)}%
    \pgfmathfloattoint{\pgfmathresult}%
    \edef\proportion{\pgfmathresult}%
    \pgfkeys{/pgf/fpu=false}%
    % Application de la proportion de couleur entre la couleur min et max
    \edef\x{\noexpand\cellcolor{\@TintMinColor!\proportion!\@TintMaxColor}}%
    \x\num{#1}%
}

%%
%% Terminologies et notations
%%

% Civilités
\newcommand{\Professeur}{P\textsuperscript{r}}
\newcommand{\Professeurs}{P\textsuperscript{rs}}
\newcommand{\Docteur}{D\textsuperscript{r}}
\newcommand{\Docteurs}{D\textsuperscript{rs}}
\newcommand{\Madame}{M\textsuperscript{me}}
\newcommand{\Mesdames}{M\textsuperscript{mes}}
\newcommand{\Monsieur}{M.}
\newcommand{\Messieurs}{MM.}

% Superviseur
\newcommand{\supervisor}[1]{\newcommand{\@supervisor}{#1}}

% Symboles
\newcommand{\fatdot}{•}

% Acronymes et abbréviations
\newcommand{\acronym}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\CMI}{\acronym{Cmi}}
\newcommand{\SIFT}{\acronym{Sift}}
\newcommand{\SURF}{\acronym{Surf}}
\newcommand{\ORB}{\acronym{Orb}}
\newcommand{\BRISK}{\acronym{Brisk}}
\newcommand{\FREAK}{\acronym{Freak}}

% Ensembles
\newcommand{\NaturalSet}{\mathbb{N}}
\newcommand{\RealSet}{\mathbb{R}}

% Points caractéristiques
\newcommand{\ImageStreamSize}{n}
\newcommand{\Feature}[2]{x_{#1}^{#2}}
\newcommand{\FeatureSet}[1]{X_{#1}}
\newcommand{\FeatureSetSize}{m}
\newcommand{\FeatureSetAll}{X}

% Images et voisinages
\newcommand{\Image}[1]{I_{#1}}
\newcommand{\Neighborhood}[2]{N_{#1}^{#2}}

% Descripteurs
\newcommand{\Descriptor}{\vec{d}}
\newcommand{\Similarity}{\Sigma}
\newcommand{\Dissimilarity}{\Delta}
\newcommand{\PixelDissimilarity}{\Dissimilarity_P}
\newcommand{\CorSimilarity}{\Sigma_C}
\newcommand{\EuclDissimilarity}{\Dissimilarity_E}
\newcommand{\HammDissimilarity}{\Dissimilarity_H}

% Vocabulaire des graphes
\newcommand{\Graph}{G}
\newcommand{\GraphVertices}{V}
\newcommand{\Vertex}{v}
\newcommand{\GraphEdges}{E}
\newcommand{\Edge}[2]{#1#2}
\newcommand{\GraphDirectedEdges}{A}
\newcommand{\DirectedEdge}[2]{\overrightarrow{\Edge{#1}{#2}}}

% Problèmes
\newcommand{\PClass}{P}
\newcommand{\NPClass}{NP}
\newcommand{\NPHardClass}{$\NPClass$-difficile}
\newcommand{\PbDM}{2-correspondance}
\newcommand{\PbKM}{k-correspondance}
\newcommand{\PbMatching}{Correspondance}
\newcommand{\PbNNS}{Plus-proche-voisin}
\newcommand{\PbSfM}{SfM}
\newcommand{\PbSAT}{Sat}

% Bornes inf, sup, exact
\newcommand{\LoBound}{\Omega}
\newcommand{\ExBound}{\Theta}
\newcommand{\UpBound}{\mathcal{O}}

% Variables et fonctions
\newcommand{\var}[1]{\mathrm{#1}}
\newcommand{\func}[1]{\mathrm{#1}}

%%
%% Algorithmes
%%

\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}

% Traductions
\renewcommand{\ALG@name}{Algorithme}
\algrenewcommand\algorithmicprocedure{\textbf{procédure}}
\algrenewcommand\algorithmicrequire{\textbf{Pré-requis~:}}
\algrenewcommand\algorithmicensure{\textbf{Résultat~:}}
\algrenewcommand\algorithmicif{\textbf{si}}
\algrenewcommand\algorithmicthen{\textbf{alors}}
\algrenewcommand\algorithmicelse{\textbf{sinon}}
\algrenewcommand\algorithmicfor{\textbf{pour}}
\algrenewcommand\algorithmicforall{\textbf{pour chaque}}
\algrenewcommand\algorithmicwhile{\textbf{tant que}}
\algrenewcommand\algorithmicdo{\textbf{faire}}
\algrenewcommand\algorithmicend{\textbf{fin}}
\algrenewcommand\algorithmicreturn{\textbf{renvoyer}}

% Instruction « si/alors » en une ligne
\newcommand{\IfThen}[2]{{\algorithmicif} #1 {\algorithmicthen} #2}

% Numérotation des lignes
\algrenewcommand\alglinenumber[1]{\footnotesize #1\hspace{.25em}}

% Constantes
\newcommand{\True}{\var{Vrai}}
\newcommand{\False}{\var{Faux}}
\newcommand{\Null}{\var{Nul}}

% Algorithme QuickMatch
\newcommand{\ratiodensity}{\rho_{\var{densité}}}
\newcommand{\ratioedge}{\rho_{\var{arête}}}
